{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja sa istud sees. Vroom vroom! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Võtan sulle kohti!"},{"text":"Paljud inimesed mahuvad sisse"},{"text":"Sul on vaja kanda turvavööd minus"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"🚗"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lähen vee peale ja hõljun. Mul võib olla purjesid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"😀 Mõned inimesed elavad minu peal!"},{"text":"️ Võin olla suur või väike."}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"⛵"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma läheks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa võid minuga pargis sõita!"},{"text":"Mul võib olla kelluke!"},{"text":"Terve pere kasutab mind"}],"options":[{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"🚲"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin lapsed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju istekohti."},{"text":"Peatun lastele mõeldud erilistes kohtades."},{"text":"Olen särav värv, et hoida sind turvaliselt!"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"🚌"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"️ Olen suurem kui lind!"},{"text":"Sa istud istmel, et minuga sõita."},{"text":"Võin teid viia erinevatesse riikidesse!"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"✈️"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Reisin radadel ja kannan paljusid inimesi. Choo-choo! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen käivitades kõva häält."},{"text":"Saab istuda ja aknast välja vaadata."},{"text":"️ Ma lähtun erilisest teest."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"🚆"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan inimesi, kes on haiget saanud ja mul on sireen. Wee-ooh! Wee-ooh! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Viin inimesed haiglasse."},{"text":"Mul on vilkuvad tuled."},{"text":"Mul on vaja kiiresti haiglasse jõuda."}],"options":[{"label":"Tuletõrjeauto","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"🚑"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Kannan asju ja olen suur! Ma võin kanda mänguasju või toitu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on taga suur ruum."},{"text":"️ Näete mind teiste autodega teel."},{"text":"Olen harjunud raskeid asju ühest kohast teise viima"}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"🚚"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Võin lennata otse üles-alla ja mul on peal keerlevad terad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma võin maanduda hoonete tipus."},{"text":"Vahel aitan ohtu sattunud inimesi."},{"text":"☀️ Sa võid näha mind üle ranna lendamas."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Kuum õhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"🚁"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Mul on sireen ja aitan tulekahjusid kustutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja punane."},{"text":"▫ Kasutan vett leekide peatamiseks."},{"text":"Tuletõrjujad sõidavad minu seljas."}],"options":[{"label":"Politseiauto","isCorrect":false},{"label":"Tuletõrjeauto","isCorrect":true},{"label":"Kiirabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🌍","emoji":"🚒"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ujun meres ja olen väga värviline. Nemo on üks minust! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on uimed!"},{"text":"Elan vees."},{"text":"Võin olla oranž, sinine või kollane."}],"options":[{"label":"Lind","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning paadid hõljuvad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lained."},{"text":"😀️ Laevad purjetavad minu peal"},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Taevas","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kest ja rooman aeglaselt rannas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole väga kiire."},{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"️ Leiad mind liiva pealt."}],"options":[{"label":"Jänes","isCorrect":false},{"label":"Kilpkond","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa kätt ja ma elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"️ Mul on palju käsi, mis mind aitavad."},{"text":"Elan kivide lähedal."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Täht","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Teen rannas üles-alla liikudes huiošeerivat häält. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pärit merest."},{"text":"️ Minu lähedusse võid ehitada liivakasti."},{"text":"️ Ütlen \"whosh\"."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Laine","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen väga suur teravate hammastega kala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju rida teravaid hambaid."},{"text":"Inimesed kutsuvad mind vahel hirmsaks."},{"text":"Ujun väga kiiresti."}],"options":[{"label":"Kuldkala","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Dolphin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen väga suur loom, kes elab ookeanis. Ma võin laule laulda!","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"️ Teen vee all väga valju häält."},{"text":"Olen palju suurem kui kala."}],"options":[{"label":"Squid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Metskala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen raske asi, mida võib leida rannast, vahel on väike loom sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olin kunagi kellegi kodus."},{"text":"Sa võid mind kõrva ääres hoida ja ookeani kuulda."},{"text":"️ Olen leitav liivalt."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"A Shell","isCorrect":true},{"label":"Tehas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen pisike olend, kes elab ookeanis ja on toiduks suurematele loomadele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen väga väike."},{"text":"Mõned on roosad, mõned on selged."},{"text":"Vaalad armastavad mind süüa."}],"options":[{"label":"Plankton","isCorrect":true},{"label":"Seagrass","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, kes näeb välja nagu madu ja elab ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul ei ole uimesid nagu teistel kaladel."},{"text":"️ Peidan end kividesse."},{"text":" Angerjas on osa minu nimest."}],"options":[{"label":"Tähtkala","isCorrect":false},{"label":"An angerjas","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF42A5F5","category":"ocean","icon":"🌍"}}]}